\parbox{9cm}{On considère la figure ci-contre, réalisée à main levée et qui n'est pas à l'échelle.
	
On donne les informations suivantes :
\begin{itemize}
	\item les droites (ER) et (FT) sont sécantes en A ;
	
	\item $\text{AE}=\Lg{8}$, $\text{AF}=\Lg{10}$, $\text{EF}=\Lg{6}$ ;
	
	\item $\text{AR}=\Lg{12}$, $\text{AT}=\Lg{14}$
\end{itemize}
}\hfill
\begin{tikzpicture}[baseline = (current bounding box.center),line width=0.9pt, line cap=round, pencildraw/.style={black, decorate,smooth},x=3mm,y=3mm]
\draw[pencildraw] (-1.74,-0.94)-- (0.,0.) -- (4.5,1.6)-- (7.8,2.7) -- (8.8,3.26)
(-1.6,0.3)-- (0.,0.) -- (6.2,-2) -- (10,-2.6) -- (12.8,-3.3)

(11,-4.4)-- (10,-2.6)-- (7.8,2.7)-- (7.4,4) (4.,3.)-- (4.5,1.6) -- (6.2,-2) -- (7.9,-4.4);
\newcommand{\croix}[3]{\draw [pencildraw,shift = {#1}] (-2pt,-2pt)--(2pt,2pt) (-3pt,3pt)--(0,0)--(3pt,-3pt) (0,0) node[#2] {#3}}

\croix{(0,0)}{shift={(90:3mm)}}{A};
\croix{(4.5,1.6)}{shift={(70:3mm)}}{E};
\croix{(7.8,2.7)}{shift={(70:3mm)}}{R};
\croix{(6.2,-2)}{shift={(-100:3mm)}}{F};
\croix{(10,-2.6)}{shift={(-100:3mm)}}{T};

\end{tikzpicture} \hfill{}

\medskip

\begin{enumerate}
	\item Démontrer que le triangle AEF est rectangle en E.	
	\item En déduire une mesure de l'angle $\widehat{\text{EAF}}$ au degré près.
	\item Les droites (EF) et (RT) sont-elles parallèles ?
\end{enumerate}